內地人，好難戒打機

騰訊（00700）隻賺大錢手機遊戲《王者榮耀》，最近因為接二連三爆出年輕人沉迷打機事件，逼到騰訊要出「限玩令」，分別限制12歲或以下、12歲以上但未成年玩家遊玩時間。
但同大家戒唔到騰訊一樣，內地人，根本好難戒打機﹗因為，打機已經係一個極其龐大嘅產業。以下為大家掀開呢隻「金蛋」遊戲產業鏈⋯⋯
首先，《王者榮耀》係一隻賣角色skin都可以半日賣1.5億嘅遊戲；背後產業鏈有代打、直播、授權產品、辦賽事同埋培養戰隊，如今只係其中一部份年輕人限玩，影響唔會太大。
根據TalkingData數據，目前號稱2億註冊人數嘅《王者榮耀》，中小學生比例只得2.7％，大學生則佔21.8％，其餘大多數，都係成年上班族；另一份報告數據亦相約，近半年新增用戶中，12歲及以下用戶，只係得4.78％，12至17歲用戶，則佔18.53％，仍然以成年人為主。
換言之，今次「限玩令」真正打擊嘅，係「代打」產業鏈。點解咁講？因為《王者榮耀》同一般電競生態相約，以成年人課金遊玩為主，20歲以下專業玩家幫手代玩，亦因此不少大學生都參與兼職分一杯羹，搵搵生活費；之前就有位寧波嘅大學生透露，自己喺大學成立「工作室」幫成年人獲取榮耀感，用APP接單後，再用微信紅包收錢，可謂賺到偷笑。
同香港唔同，內地打機係「全民活動」，而且係真搵銀；搵錢時間一般都唔長，夠精神同反應「代打」搵錢嘅，通常係20歲以下專業玩家；人大咗，好多事力不從心，所以專業玩家過20歲已經唔勁，生涯短過運動員。
所以，龐大嘅代打市場，新血缺一不可。上淘寶網，《王者榮耀》基本收費係2蚊打一次，部份銷量可達4.5萬次；據說目前代打公司老闆收入，為2萬至5萬人仔之間，年輕人接job代打，閒閒地都3000蚊月入，背後全靠12至17歲呢批後生仔。「限玩令」正正就係影響呢一部份公司嘅營運成本，增加招聘年輕人風險，推高成年人戶口價錢，間接減少供應。

之不過，明星級遊戲需求通常都係非彈性的，代打減少供應，價格再高，都唔會少好多人玩；最終成年人只會願意支付更多價錢去請後生仔幫手，以前請一個打4粒鐘，以後就請兩個各打2粒鐘。
反而影響最大嘅，係直播同「私人補習」市場。唔少遊戲主播，現時直播《王者榮耀》單日收入，高達20萬人仔，「限玩令」之後，未成年主播，似乎再無市場，最有可能嘅係會有更多成年人「下海」做主播，搶奪年輕人飯碗教人打機。

至於內地「私人補習」打機，通常會由服務員預備好差唔多level嘅戶口，根據個別學生，因才施教；相信亦會因「限玩令」變得更加艱難。
內地人無可避免會繼續炒熱遊戲市場，同香港人嘅分別在，內地人靠打機，真係可以買到樓；所以內地父母見到，即使逼仔女「電療」戒打機都有，但另邊廂，仍然行行出狀元，遊戲產業繼續發展，騰訊股價仍然高企

既然代打，點解唔買啲高lv account?

間公司咁賺錢，好心就派下息啦

一黎ac係自己既
二黎可能有d獨有既期間限定skin掛
利申: 冇玩過王者榮耀 唔知

大陸全部手機game依家都要實名認證

真內地代打真係好搵錢，啲人一場4－10蚊，而入面亦有唔同嘅段位同模式

其實代打拎排名，係for 心裡上滿足？

真係唔明手機game 有咩好玩

其實係，因為大陸game都係啲有錢大曬嘅，你搵人代打打到個段位高，啲skin又多，出去街場個個都又話土豪又讚，嗰種虛榮感現實好難搵到

既然要收息，點解唔買啲高息股?

屌那星
一落場就知佢on9仔買分啦

主要係個個翻工翻學嘆到嘔
有一隻同lol差唔多玩法（好玩）
節奏又夠快
排位模式
雖然畫質有待改善
咪個個都玩當消磨時間囉
都有一定關係係有女同方便（手機）
同帶上係d尿袋都越出越多

手機game都要代打

係大陸好多女玩王者，請代打上王者之後溝女都易啲

點輕鬆法？

一打真係唔識停

王者

同lol dota 有咩分別？

可以訓係張床玩

連打機都登到，連登好野

on9 銘文唔撚洗錢?
買英唔撚洗錢? 唔課金分分鐘要2個星期先買到隻英
平衡? 有skin多10攻/10法強/120血 咁你無skin蝕比人啦
正係靠賣英賣skin已經賺到笑
人口基數多 唔洗你成日買 每人買1個skin佢都賺左幾億

浪費時間

買英賺錢應該唔多 但係出新skin如果係自己練開既真係會買

人民日報開名屌

第一次支持人民日報

屌你老母啊人民日報

跌撚到痴線

曲線宣傳

內你老母地啊垃圾

銘文都係靠儲返黎，用錢課要課接近成皮先得一套
個10攻真係唔會影響太大，比起傳說個啲算係平衡啲㗎啦

屌，呢度真係好多大陸仔

盲反？
你用嘅好多野都來自大陸

🙄由佢地慢慢反

Skin會加攻咁唔公平

七騎士咪係

由你地慢慢打 垃圾手機game你地打撚飽佢 me不了

如果唔係啲大陸喱咁撚麻煩呢隻game其實幾好玩 啲大陸仔嗰個呢執人頭又唔撚肯守一條戰線自己唔夠人打呢又亂吊人哋唔落力又鍾意扮領導指揮

Sup, 好撚爭依家啲手機game 經驗同遊戲模式。幾時可以去邊大機果種正途大game式玩法呀

睇錯內地人好難戒打飛機

其實呢隻係手機版 lol 黎 都不知幾多大/中學生玩過

其實每一隻gm都有呢種問題，lol夠有，諗開啲，社會上每個人都有唔同性格，你總會遇到啲另類，唔會凡事都順住你意去行，靠嘅就係你點去面對。

最賺錢係情侶系統

又分qq 微信 ios android

你要同唔同fd玩 就要玩幾個帳 買幾次同一樣既野

隻game咪又係抄返黎